<resources>
    <string name="app_name">Werewolf</string>
    <string name="start">Comenzar</string>
    <string name="name">Nombre</string>
    <string name="add">Agregar</string>
    <string name="how_to_play">Como Jugar</string>
    <string name="winners">Ganadores</string>
    <string name="role">Rol</string>
    <string name="roles">Roles</string>
    <string name="max">Rol Máxima Cantidad</string>
    <string name="done">Hecho</string>
    <string name="play_again">Volver a Jugar</string>
    <string name="game_logs">Logs</string>
    <string name="exit_game">Salir</string>
    <string name="proceed">¿Proceder?</string>
    <string name="yes">Si</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="round_finished">Ronda Terminada</string>
    <string name="used">Usó</string>
    <string name="was_revived">Fue revivido</string>
    <string name="was_shot">Fue disparado</string>
    <string name="was_mauled">Fue descuartizado</string>
    <string name="was_hanged">Fue colgado</string>
    <string name="was_burnt">Fue quemado</string>
    <string name="exploded">Explotó</string>
    <string name="role_description">Descripcion de Rol</string>
    <string name="team">Equipo:</string>
    <string name="saw">%1$s vio a %2$s</string>
    <string name="waiting_server">Esperando al Servidor</string>
    <string name="ip">IP</string>
    <string name="upgrade">Premium</string>

    <string name="intro1">El juego consiste en dos equipos: el hombre lobo y sus seguidores; y los aldeanos (junto con el bufón, que será explicado más adelante).
        Para que un equipo gane, este debe matar a todos los jugadores del equipo contrario.
        Cada equipo tiene diferentes roles, y cada uno de ellos tiene habilidades únicas que se pueden utilizar para lograr la victoria.</string>
    <string name="intro2">El juego consta de dos fases: noche y día. Durante la noche, los jugadores usarán sus habilidades para atacar, sobrevivir
        de los ataques del equipo contrario y ganar informacion, entre otras cosas. El equipo de los hombres lobo sabe quiénes son los aldeanos y quiénes son sus
        compañeros de equipo. En cambio, los aldeanos deben descubrir quiénes son los hombres lobo para poder matarlos. Si el hombre lobo muere, y no es el último
        miembro de su equipo, uno de sus compañeros tomará su lugar como el hombre lobo.</string>
    <string name="intro3">Durante el día, los jugadores tendrán tiempo (todo el que deseen, aunque se puede configurar un temporizador si se prefiere) para
        discutir quiénes podrían ser los hombres lobo (es conveniente que los hombres lobo fingan ser inocentes), y al final de la discusión, los jugadores podrán votar
        para poner a alguien en juicio. El que tenga la mayoría de los votos podra defenderse. Después de su defensa, el resto de los jugadores votará individualmente
        si desean colgarlo o no (es colgado si la mayoría lo decide). Luego de eso, la ronda termina, cae la noche y comienza una nueva ronda.</string>
    <string name="intro4">Hay un rol que juega solo: el bufón. El bufón gana solo si logra que lo cuelguen al final de la ronda.</string>
    <string name="intro5">Cuando comienza el juego, a cada jugador se le asigna un rol en secreto y debe realizar sus acciones discretamente (sin mostrar la
        pantalla de su teléfono a los demás jugadores).</string>

    <string name="werewolves_win">Hombres Lobo Ganan</string>
    <string name="villagers_win">Aldeanos Ganan</string>
    <string name="draw">Empate</string>
    <string name="jester_wins">Gana el Bufon</string>

    <string name="unknown_ability_state">Estado Desconocido</string>
    <string name="no_uses_left">Sin Usos</string>
    <string name="on_cooldown">En Enfriamiento</string>
    <string name="select_player">Selecciona Jugador</string>
    <string name="no_ability">Sin Habilidad</string>

    <string name="unknown_role">Rol Desconocido</string>
    <string name="lightbearer">Portador de la Luz</string>
    <string name="villager">Aldeano</string>
    <string name="protector">Protector</string>
    <string name="vigilante">Forajido</string>
    <string name="reviver">Revividor</string>
    <string name="veteran">Veterano</string>
    <string name="elusive">Escurridizo</string>
    <string name="detonator">Detonador</string>
    <string name="jester">Bufon</string>
    <string name="werewolf">Hombre Lobo</string>
    <string name="witch">Bruja</string>
    <string name="vampire">Vampiro</string>
    <string name="necromancer">Nigromante</string>
    <string name="zombie">Zombie</string>
    <string name="arsonist">Incendiario</string>
    <string name="stalker">Chusma</string>
    <string name="detective">Detective</string>
    <string name="disguiser">Disfrazador</string>

    <string name="cancel_player_ability">Cancelar habilidad de jugador</string>
    <string name="werewolf_attack">Ataque hombre lobo</string>
    <string name="vampire_attack">Ataque vampiro</string>
    <string name="shot">Disparo</string>
    <string name="protection">Proteccion</string>
    <string name="barrier">Barrera</string>
    <string name="revive_spell">Resucitar</string>
    <string name="alert">Alerta</string>
    <string name="ignite">Ignicion</string>
    <string name="oil_spill">Derramar Aceite</string>
    <string name="hide">Ocultarse</string>
    <string name="hidden">Oculto</string>
    <string name="place_bomb">Depositar Bomba</string>
    <string name="remove_bomb">Remover Bomba</string>
    <string name="stalk">Acechar</string>
    <string name="investigate">Investigar</string>
    <string name="candidates">Candidatos:</string>

    <string name="unknown_description">Descripcion no encontrada</string>
    <string name="werewolf_description">Pertenece al equipo de los hombres lobo. Cada noche puede seleccionar un jugador para matar</string>
    <string name="witch_description">Pertenece al equipo de los hombres lobo. Cada noche puede seleccionar un aldeano para cancelar su habilidad</string>
    <string name="vampire_description">Pertenece al equipo de los hombres lobo. A la noche puede seleccionar un jugador para matar. La habilidad tiene
        enfriamiento de un turno. La habilidad comienza en enfriamiento</string>
    <string name="necromancer_description">Pertenece al equipo de los hombres lobo. Una vez por juego puede revivir a un jugador como zombie.</string>
    <string name="zombie_description">Pertenece al equipo de los hombres lobo. No tiene habilidad, pero puede votar al final de cada ronda. Solo aparece si
        es revivido por un nigromante.</string>
    <string name="arsonist_description">Pertenece al equipo de los hombres lobo. A la noche puede derramar aceite sobre hasta 2 jugadores o usar ignicion.
        Ignicion mata a todos los jugadores con aceite, incluyendo al incendiario.</string>
    <string name="villager_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. No tiene habilidad</string>
    <string name="lightbearer_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. A la noche puede seleccionar un jugador para lanzar una barrera protectora sobre
        el (protege de todos los ataques que este reciba). La habilidad tiene enfriamiento de un turno.</string>
    <string name="reviver_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. Una vez por juego puede revivir a un jugador (hombres lobo incluidos)</string>
    <string name="vigilante_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. Una vez por juego puede matar a un jugador (aldeanos incluidos)</string>
    <string name="veteran_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. Una vez por juego puede mantenerse alerta (Todos los jugadores que lo visiten seran
        disparados).</string>
    <string name="protector_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. Tiene dos vidas (si es colgado muere instantaneamente).Cada noche puede proteger
        a un jugador para recibir todos los atques dirigidos a este último.</string>
    <string name="elusive_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. A la noche puede esconderse en la casa de un jugador. Todas las habilidades dirigidas
        directamente a el no tienen efecto. Tanto el como su hospedador reciben las habilidades dirigidas al hospedador. Si se esconde en la casa del lobo es atacado.</string>
    <string name="detonator_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. A la noche puede depositar la bomba a otro jugador. Cuando el detonador muere,
        explota la bomba, atacando al jugador objetivo. El detonador puede cambiar la bomba de lugar. Si muere cuando pone/cambia la bomba, la habilidad no tiene efecto.</string>
    <string name="stalker_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. A la noche puede acechar a un jugador, la ronda siguiente se le revelara un jugador
        que lo haya visitado o haya sido visitado por el. Ninguno si no hay.</string>
    <string name="detective_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. A la noche puede investigar. Al día siguiente se le revelaran 3 jugadores, al menos
        uno de ellos es un lobo.</string>
    <string name="disguiser_description">Pertenece al equipo de los aldeanos. Figura como equipo de los lobos secretamente. Si un lobo utiliza una habilidad sobre
        un jugador de su equipo, esta no tendra efecto.</string>
    <string name="jester_description">Juega solo. No tiene habilidad. Su objetivo es ser colgado al final del día.</string>
</resources>